泰國受困山洞少足集中討論 (5)

Update返啲資料再開個新post
有咩新聞同update請各位幫手貼喺呢度一齊傾

救援直播

英文Live Update

現時確認第一輪行動救出4個細路，第二輪救援行動已經喺當地時間朝早11點開始
之前負責救人嗰team潛水員換咗幾個人再入
預計第一個細路會喺當地時間今晩7點半到8點半出到嚟

第一輪救出嘅細路依家喺醫院，狀況良好，仲想食泰式打抛雞

泰式打抛雞示意圖 (黃貫中巴打提供)

雖然喺驗血報告出嚟之前啲細路都唔可以同家長有身體接觸，但係政府考慮俾家長隔住玻璃門睇佢哋

另外，政府今日屌鳩一啲傳媒琴日放無人機上天妨礙直升機起飛，偷聽警方無線電通話以及放流料
政府已經講明會追究責任

洞穴救援解說圖

(MadSweeney巴打提供)

The Guardian嘅解說文

洞穴救援嘅介紹短片

圖文解釋今夜(8/7)既營救行動
(gpian巴打提供)

山洞嘅結構
救援行動講嘅第三洞室位置如圖

類似嘅洞嘅講解
(錢7巴打提供)

泰國嚟緊嘅天氣同預計雨量(潛水之星巴打提供)

相關文章:

8/7嘅總結

泰國溶洞救援：前海軍潛水員喪生後的挑戰與選項

Reddit嘅新聞整合:

I'm the local fixer at the Thai cave who helped Tesla out last night, ama!

(黑椒炒洋蔥絲打提供)

畫家Sisidea畫咗幅救援圖，用動物代表有關嘅人

解說

另一位畫家嘅畫

(俠盜獵車手巴打提供)

如果推到1001請照第一個post格式開post，FAQ可以再加同update
多謝各位

FAQ：基本知識篇

1. 點解班細路走到入個水浸嘅山洞/走到咁入?
班友仔喺落雨之前入咗山洞，之後落雨啲雨水灌入嚟咪愈走愈入

2. 乜山入面都有芭提雅海灘?定係個海灘通到入山?
芭提雅海灘只係個名，因為個洞室有好多沙石先改咗呢個名
如果通到去真嘅芭提雅海灘救人就唔駛咁難

3. 有人死咗傷咗?
有個泰國SEAL前隊員完成運送氣樽嘅任務之後，回程嗰陣自己嘅氣樽唔夠氣缺氧死咗
另外法語泰國新聞報導話四個人揸車送物資上山嗰陣炒車跌落山受傷

New 4. 其實個教練本身係入去搵佢地only?
據華盛頓郵報所講，個教練收到家長電話之後上山，喺山洞發現班細路嘅單車至知班人被困
副教練同班細路入咗山洞，齊齊被困之後喺山洞入面照顧咗佢哋九日直到俾人發現
雖然外界罵個副教練帶班細路入山洞搞到被困，但係班家長話多得佢照顧班細蚊仔，成班人先捱到咁耐，所以唔會責怪個副教練

New 5. 依家係最弱定最強嘅細路出嚟先?
政府喺今日嘅記者招待會講咗
係最強壯同準備最充足嘅細路出先

New 6. 啲潛水員搬緊班細路/屍出嚟?

兩幅都係假相
1. 今次嘅洞穴係泥水，非常混濁
2. 有巴打認出呢兩幅圖出自之前一單洞潛事故嘅記錄片

FAQ：救援篇

1. 用潛艇/戴海底漫步頭盔/膠喉整條通道救班細路得唔得?
睇返上面幅圖，有個位細到要除氣樽先捐到，你話得唔得?
Elon Musk整緊可以裝住個細路拖出嚟嘅潛水艙，不過唔知嚟唔嚟得切送到現場

Elon Musk嘅研究隊伍示範點樣用潛水艙運送細路

2. 喺山頂用鑽探機/地堡炸彈開㝫得唔得?
個山洞係溶洞/石灰岩(好似係)，又唔知地質結構，亂鑽亂炸好易引起塌陷
粒六巴打解釋:

3. 打暈個細路拖佢出山洞得唔得?
有啲曲折位好多時要靠自己爬/捐過去，暈咗其他人好難幫你

4. 引地下水走得唔得?
除非你搵到地勢低過山洞嘅空間，又運到人力同工具入去鑽條通道
不過依家班細路喺地底800米左右，鑽個窿更加多水灌入嚟嘅機會比較大

5. 射消雨彈上天咪唔會落雨囉
Fifa14巴打解釋:

6. 唔可以原路出返去咩?繼續向前行?有冇其他路?
依家原路浸咗，救援人員依家用佢哋當初搵到班細路嗰條路，但都係要潛水先出到(好似係)
個山洞到依家都未有人行哂，繼續行可能係死路，亦都可能浸咗，以細路嘅身體狀況未必頂得順
其他救援人員試過喺另一方向搵路，但係GPS喺山洞入面定唔到位，唔知係咪真係通到去班細路度

7. 泵氣入去迫啲水出嚟/電解/光合作用製造氧氣得唔得?
始終都係抽水最快，有咁嘅能源攞嚟開多兩個水泵好過
植物冇光會吸氧，擺個大光燈不如啲電攞去抽水

8. 有冇辦法唔俾山洞再入水?
依家啲水唔停喺山洞嘅裂縫滲入嚟，平時工程可以打針補但係依家做唔切

lm先

lm

17:19
According to Thai news outlet the Bangkok Post, four more boys will be rescued from the cave today.
That means five may have to wait at least one more day underground.

麻煩哂絲打
希望啲人睇左Q&A有咩唔明先再問

整到咁長QNA
咪又係會有文盲走入黎問啲細路點走入去 用消雨彈咪得

Lm

見一個block一個啦
全部都係假膠黎

而家真係最強出先，Guidian話教練俾晒啲嘢食細佬食好虛弱所以先要得一題出嚟嘅？

17:33
'Happy and well'

The kids are "happy and well" and are currently at Chiang Rai's Prachanukroh hospital.
However, they will be quarantined "for a while" as there is concern about infection, the head of the rescue mission, Narongsak Osotthanakorn has said.
Doctors are determining if the families can visit from afar, like through the glass. We're discussing with the specialists."

而家真係最強出先？Guidian話教練俾晒啲嘢食細佬食好虛弱所以先要第一批出嚟嘅？

推爆咗(4)先啦

有好多得意既圖
from 泰國粉絲大本營

睇到眼濕濕

LIVE而家猛太陽

加油

Guardian個live post碌落少少
今日下晝有記者問出山洞次序，政府答係強壯嘅細路出先

快d出返晒黎食好野

UPDATE at 17:45pm: The four boys in hospital are strong and requesting to eat stir fried rice & basil. Doctors are considering letting their parents visit.

RT @Disaster_TH: เด็กๆ 4 คนแรกที่ออกจากถ้ำ สุขภาพแข็งแรงดี ร้องขอรับประทาน ข้าวผัดกระเพรา #ThamLuang #ถ้ำหลวง #Thailand

強出晒先
淨底弱果班可能等個tank到
果時試過係得佢地可以唔洗潛

第5個

More progress: An eye witness who is part of the rescue operations stationed at the entrance of the cave tells CNN he saw a 5th boy being carried out on a stretcher at 4:27pm local Monday.

Reuters is reporting that fifth person has been rescued.

Rescue workers in Thailand were seen carrying a person on a stretcher away from a cave complex and into a waiting ambulance on Monday, a Reuters witness said.
The first four boys, from the group of 13, including the coach, were rescued on Sunday.

The entrance to the cave is cordoned off.

依個問題我係真心想問
有錯唔好屌
泵走咗個啲水有無可能用得到？
運送去其他地方 例如非常乾旱嘅農地

Source?

● 美國有線新聞引述救援人員消息報道，第5名少年已脫困被抬上救護車
● 天空新聞報道，有目擊者見到一人從洞內被救出抬上救護車

【不斷更新●泰洞救少足】預計今晚8點半出洞 獲救男童今晚見屋企人但禁擁抱

#1 guardian live post

一路泵一路放去附近農田, 附近農田已經浸晒

水車裝唔切同阻住地方

塊封鎖牌寫explosives

警告叫D人唔好食煙姐, 因為有大量壓縮罐

UPDATE at 18:03pm: The 5th boy is in an ambulance and heading to the hospital in Chiang Rai, 70km away.

RT @ittipatNationTV: หมูป่า คนที่5 เคลื่อนย้ายออกไปแล้ว ส่งรพ.เชียงราย #ThamLuang #พาทีมหมูป่ากลับบ้าน #ถ้ำหลวง #Thailand #ThaiCaveRescue

證明左潛水係教得識

第2批預計幾時出黎

都係水位低咗先敢搏姐

哇

iPhone

第一個出左
陸續會再出

呢句何解？

啲水咸度係幾多？
pH值浸得多炭酸石應該會偏高 對普通植物應該有害
你平時係chem堂用既pump係用一條管 中間製造低壓 然後係另一邊排出
工業用既pump應該唔係呢種 係類似吸塵機咁
吸完既水中間應該會經過機油同條膠喉既污染 變到不可用

一打膠 比愛惜環保既你
有求知慾係好事 但問既時間同時間好重要

太強了 希望細路可能將來會繼續玩潛水

洗唔洗即刻空運去非洲呀
救人先啦

作為追新聞既旁觀者 都想學埋一份潛水

個撚屌真係好勤力
個個回覆都負皮一下

所以都唔會特登運
唔通200公里外乾旱揸車運過去咩

Learn to be sarcastic boi

而家都會集中救援先
有資料都唔會運喇

唔係講你

點解救左出黎要隔離？驚小朋友太虛弱比外面既人傳染？

怕佢地係洞穴入面受感染

因為驚個洞唔知有咩細菌
飲用既洞水亦唔肯定有冇問題

Who are the boys and their coach?
So far, four boys have been rescued from the cave, and unconfirmed reports are emerging of a fifth rescue after the second stage of the operation began on Monday.

But the Thai authorities have not released any information about which boys have been brought out, other than to say that they would rescue the weakest boys first.

Here are details of all of those who were trapped.

Chanin Vibulrungruang, 11 (Nickname: Titan) - started playing football aged seven

Panumas Sangdee, 13 (Nickname: Mig), wrote to his parents: "The Navy Seals are taking good care of me"

Duganpet Promtep, 13 (Nickname: Dom) - captain of the Wild Boars, reportedly scouted by several Thai professional clubs

Somepong Jaiwong, 13 (nickname: Pong) - reportedly dreams of playing for the Thai national team

Mongkol Booneiam, 13 (nickname: Mark) - described by his teacher as a "very respectful and good child"

Nattawut Takamrong, 14 (nickname: Tern) - told his parents not to worry about him

Ekarat Wongsukchan, 14 (nickname: Bew) - promised his mother he would help her at the shop once he was rescued

Adul Sam-on, 14 - member of a volleyball team that came second in a North Thailand-wide tournament

Prajak Sutham, 15 (nickname: Note) - described by family friends as a "smart, quiet guy"

Pipat Pho, 15 (nickname: Nick) - wrote in his letter he wanted his parents to take him for barbecued food once rescued

Pornchai Kamluang, 16 (nickname: Tee) - told his parents "don't worry, I'm very happy"

Peerapat Sompiangjai, 17 (nickname: Night) - it was his birthday the day the boys went missing, and his parents have told him they are still waiting to hold his birthday party
Assistant coach Ekapol Chantawong (nickname Ake), 25 - apologised in his letter to the parents, but they replied that they did not blame him

太長勿quote

今次事件返而更加想了解點解泰國人可以咁樂觀, 成個國家都好正能量咁

建議樓主下個po開始（如有）加多項備註 提下啲人要直接無視啲假膠/搞亂嘅username

文化嚟既
就好似點解支那人可以咁仆街

到底當初佢地係點入去？做乜要去到咁入

每個人都有討論既自由, 自己Block吧

你上個post問過啦喎
今次又問？

名已擇？

所以話提下佢地有惡意破壞討論氣氛嘅人
已經Block到手軟了

咁都認得我

咁班recusers同個兩個醫護人員咪要冒住受感染既風險救佢地，好英勇

我都認得佢個名 已經block左

屌d on9仔死五毛真係好撚煩

重有個神樂bb又係
都懶得quote佢屌 直接block咗

無追PO 今晚係咪會再入去救

Show Blocked User - 花與愛麗絲

想引人注意 ， 成功咗

已經block晒＋無視晒佢地
阻頭阻勢

呢個回覆幾好
有認真討論唔係淨係屌
正評

第二批救緊
身三次幾時就未有消息

希望平安出黎

留名

真係好英勇
先唔好講話有冇菌
入去救其實自己都大風險
所以好值得敬重

諗起海猿
一定要一齊岀睇下個天空

其實去到第三山室之後, 我相信唔少泰國軍人負責孭佢地出黎(陸路個段)

利申 鳩估

喂，世盃決賽星期六開打，訂得機票執得行李都要幾日

fifa無follow既

CCTVB話本身係救最身體情況最好既先
但係聽完澳州醫生意見之後改做最弱既先

到底邊個來源岩

岩岩都有睇到cctvb
佢仲要show左4個細路張相岀黎

Reuters嘅圖解 幾詳細（D圖好靚 ）
好似要用電腦先睇到D effect
有一part係成段路嘅解釋

難分真與假
我

好似改過
但泰國官方冇證實過

即係依家都暫時証實唔到住

泰國個記者會係咪無証實過任何實質野？
得確認救左四個同11點入左第二批

會唔會到救返曬d o靚仔出黎都仲會有柒頭問緊佢地係點樣入去

嗰啲應該係有心搗亂

好難講 通訊又唔好有突發情況就好難講

聽個條CNN live link就係話"bring the healthiest firsts"
原因就話快加救人速度

覺唔覺依家好似官方消息少好多咁

家陣真正救人出嚟
除咗有人出到嚟你仲想有咩消息

兩個鐘之前嘅報導，以下係記者招待會嘅重點

Update on the rescue mission as it resumes
The press briefing has now finished. Here’s what we learned:

• The rescue operation to extract more boys began on Monday at 11am (5am BST). The same divers who went in on Sunday have been called upon again, but there are no reports on their progress.

• Officials said that conditions were as good as they were on Sunday, when the first four boys were extracted. They said that the rain yesterday did not affect water levels inside the cave.

• Officials suggested that the stronger boys would be rescued first and that they could emerge between 7.30pm and 8.30pm local time.

• Authorities complained about some of yesterday’s media coverage, saying a drone was flown above the operation. They also claimed media outlets listened to police radio reports.

• Consideration is also being made about whether parents should be allowed to see the boys who have already been rescued, potentially through a glass door. There must be no physical contact with the boys until the results of blood tests come back. The four boys in hospital are asking to eat pad kra pao (Thai basil chicken).

thanks 巴打

泰國總理為咗唔妨礙救援行動，決定唔去現場

第6個

BREAKING; a sixth boy has now emerged from #thamluangcave - the second rescue for the day - and is being treated on site by medics. The fifth boy was stretchered out at around 445pm and has now arrived at Chiang Rai hospital after being choppered from the cave rescue site.

Ho ball

就算有補給食物都唔代表細路會無事
應該要救最弱既1,2個出去
當佢4人要出 先出2個身體好既 之後出1.2個身體弱既

今次真係個教練救左佢地，個教練細個出過8年家，係洞入邊又教佢地靜坐又俾晒啲野食俾啲細路

身體弱嘅要佢潛出去風險好大
講緊頂幾粒鐘喎

我又另有睇法
先救強壯除左盡量排除出意外機會，更重要係時間,潛水員士氣
一開始弱既頂唔順出問題，心理上好大影響，我諗會即時停止唔敢繼續
而家盡快救得幾多就幾多

入面有專業醫護評估，暫時一切都咁順利，次序一定plan得好緊謹 今次咁多國唔同專家雲集，個個都出心出力去幫件事，真係好勁

其實佢官方花多啲時間搞清楚晒、組織好先公佈都好嘅
可能因為咁就慢啲有消息

沈日4個真係士氣大增

咁又係
我地依家就算睇D大媒傳都有D混亂

救強先嘅係確保呢個方法起碼work，如果弱嘅fail咗，又要諗過另一個方法，好打擊士氣。

之前話Elon Musk隻潛水艇唔比出境
知道原因未？

不論係唔係教練帶佢地入去好
如果唔係有個冷靜成年人係度
班細路未必捱到咁耐
起碼一定會好慌
可能亂咁走四散曬或者互相指責鬧交

啱啱tvb新聞話最弱出先喎，tvb炒車定連登炒車？

應該出左境，好快會到，但睇情況未必用到

唔係唔比出
係仲test緊 未運出去

做定plan B都好啦

我都覺得用唔到機會好大

係冇證實過乜嘢
包括流傳嘅4個少年ID及相
官方消息出於各種考慮一向係謹慎好多先發放消息

Cctvb

最窄個位一開始點入 得38cm 仲要冇水?

又道左歉，又講左原諒佢無怪佢
到而家仲有疑問？

有多手準備點都好啲 就算今次用唔到
起碼第日如果有類似水難都有科技救人先

如果係厲害了嗰個國家
一定搞場大龍鳳阻礙救援

宜家七點半
岀黎未？

佢有講過計晒係份到
另外仲有個充氣
會試好真係得唔得先

今日出咗兩件啦

入

唔該你先
但唔好意思 我一直都有關注件事
唔係每次每個留言都必定要係打氣 先係正面
學術性嘅嘢 有唔明咪問
有好多知識都係通過今次事件先學到
總好過唔睇新聞走嚟問：點解佢地走到入去 個班人

雖然個總理係獨裁仆街，但今次俾個

就算去到洞口，都叫佢地入返去等
等到領導出現至叫佢地出黎
等領導扶佢出黎，影夠相，至可以上救護車

雖然佢地國家經濟上唔太富有
但係換轉呢件事發生係香港
困住啲人一定俾人屌到反艇話咩浪費納稅人既錢又剩
而唔係第一時間支持團結諗吓點幫手（當然唔係淨係實際既幫手）
香港人既特性就係最鍾意睇人仆街
負能量咁撚高
難怪好多嘢都開始退步/做好多嘢都失敗啦
不過算啦講多兩句啲child登仔又話唔俾講要負皮block 人 惡過狗咁
總之希望全部13個人都平安無事啦！

UPDATE at 1925: The 6th boy is reported to be in the field hospital. They are preparing to take him to the helicopter.

RT @TNAMCOT: เวลา 18.25 น. มีการเคลียร์เส้นทางออกจากปากถ้ำ ไปสนามเฮลิคอปเตอร์ชั่วคราว รร.บ้านจ้อง คาดเตรียมรับหมูป่าคนที่ 6 #ThamLuang #ถ้ำหลวง #Thailand

Musk應該會發展做太空救生艙，再不斷improve應該以後有類似救援就可以大派用場

秦國D 官邊似得贏國D貪官咁萬能.
贏國貪官乜都識指揮. 上至天文下至地理, 乜都可以做指揮官

差唔多一半喇！！加油！！！

睇佢隻潛水艇好似好大隻喎.
山洞入面D 位咁窄. 又凹凸不平. 會唔會卡住過唔到架?
不過我諗佢整得就應該計過晒數既.

第七個

已經有晒testing 片，過到晒窄位，救援潛水員都表示應該過到

佢冇可能唔知最窄個窿得0.38m
諗下會唔會有啲灣位過唔到好過啦

東張西望都去埋泰國採訪

其實我覺得最好睇係一呼百應
唔似其他國家咁口upup 派d人兩三下入院 物幾步中暑

古思堯.jpg

好耶！！！ 繼續繼續！

一半

叫佢地死撚開啦

如果阻撚到救人就屌撚死佢地

剩返唔夠一半

咁今日係咪完成？
之前話4333山嚟

東張閪望真係好嘔心

應該唔得
就算改plan
最快都要聽日

真係
見到全世界唔同地方都幫手
呢種團結精神真係好令人感動
老土啲講 團結就是力量呢句真
如果當初淨係得泰國政府處理 應該無咁快救
某啲國家一日都黑都淨係搞分化 真係好反智

而家係4 4 ，唔知最後一批係點

希望救援隊唔好大意
穩陣救曬大家
所有人平平安安回家

所以話今日任務已完成

要預埋醫護人員？

仲要訪問剪頭髮條友

快D比佢剪完沖去幫手救人好過啦

之後全場人停哂手
再俾埋d 帶撚用嘅批示(eg 盡力救人)

仲要每個人都握下手個D

佢地應該自己潛得返出嚟既

想問下班外國記者會食d 咩充飢？ 記者區有人煮？

繼續落少d雨 泵多d水...

應該新聞部去既但就派D誤記

佢地本身就係海豹突擊隊，自己潛出潛入應該無問題

Rescuers have pulled two more boys from the cave complex in northern Thailand on Monday, bringing the number of boys still stranded inside down to five. Their soccer coach remains inside the cave with them.

update

● 路透社引目擊者消息再有一名少年脫困，至今救出3人
● 英國《衞報》引述救援人員消息，第6名少年成功離開山洞
● 救援負責人納榮薩表示，昨天獲救的少年狀況良好，更要求吃泰式羅勒肉炒飯（Pad Krapow）
● 泰國傳媒拍到救護車離開洞穴，到附近的停機坪與接應的直升機會合，直升機隨後起飛，相信是運送第5名獲救少年到清萊醫院
● Richard Barrow在Twitter推文表示，第5名少年在當地時間下午4時23分離開山洞，已經送往臨時醫院

【不斷更新●泰洞救少足】路透：再有2人脫困 目前3名少年獲救

最後個批會超難捱 頂住

之前又話已經走左4個，點解人數愈黎愈少

毒果

之前4個 + 今次3個. So far 救咗7個

呢幾日D消息都幾亂
今日又傳過教練虛弱要提早救出

頂多兩日

因為單野依加全球關注，好多D 二線媒體/垃圾page 鳩整fake news 去吸引人地注意

教練比曬食物班細路食所以特別弱

見到啲義工接受訪問，講到佢地會緊守崗位，等齊13個人出黎先會走，又有小朋友跟老幫手母黎汁垃圾好感動 雖然每個人既貢獻可能有多有少，但呢種精神先係最重要 而家香港細路鬼會跟去做義工咩，秦國呢啲家長真係同小朋友做緊教育

條友本身都係工程佬底，以佢身痕痕鍾意解難關既性格，隨時開多間子公司整特殊救援Solution House

見到啲義工接受訪問，講到佢地會緊守崗位，等齊13個人出黎先會走，又有小朋友跟老母黎幫手汁垃圾好感動 雖然每個人既貢獻可能有多有少，但呢種精神先係最重要 而家香港細路鬼會跟去做義工咩，秦國呢啲家長真係同小朋友做緊教育

● 泰國總理巴育為免影響救援，暫時取消到現場視察安排

會唔會本身佢間SpaceX都做緊類似既野，所以先咁快整到出黎，因為佢發展太空事業，應該都有類似既救援plan。如果佢有心發展災難救援其實最好，以佢頭腦一定幫到唔少

CCTVB 依加得堆駐支那記者，都唔知重有無去外國既記者
依加見佢D 西方新聞都係買返來，無第一手消息
所以係要派東張閪望架啦

處理真係好成熟
呢個決定應該唔係外國專家做啦
真係對泰國刮目相看

美中不足係死左一個潛水員

19:41
Special classes and support for boys

Mae Sai Prasitsart School, where six of the trapped boys study, will prepare special classes for when they return, school director Kanet Pongsuwan said at a news conference on Monday.
He said the boys would be offered psychological support but would be treated “like any other students at school” to help them settle back in, Channel News Asia reported.
“We’ll never make them feel guilty over what has happened. We’ll not blame them for it,” he said.

根本個個國家既總統總理etc落現場都係托柒既
落到去咪又係聽啲專家講解然後搵啲家屬影兩張相做show
就算真係有料既又點 唔通會留喺到指揮咩
咪又係做完pr嘢就走人

689, 中聯辦

from CNN: 8th boy pulled out alive from Thai Cave

!!!!!!

第8個

Confirmed: Eight children have now been rescued from the cave. The hardworking rescuers are doing an incredible job ahead of schedule.
#ThaiCaveRescue

唔係淨係講香港/支共
其他國家都一鳩樣

以一個國家嚟講
根本冇可能搵個最大粒既嚟負責一個救災行動

咁姐今日救援大功告成，希望天公造美 聽日救援都一樣咁成功，出到5個啦

agger 成日都唔明d國家領導人去做咩
救人又唔係佢救 但d人又要抽時間去應酬佢地

搵d娛記去托柒咩 呢單野都咁長時間 有心安排會搵唔到人

應該聽日都係3/4個加d醫護人員
希望趕得切星期三完成

分分鐘今晚救多一兩個都唔出奇

屌 出到嚟都要補課

南丫島海難
【本報訊】各政府部門聯手拯救逾百位傷者，但最為人憤怒莫過於中聯辦副主任李剛在醫生搶救傷者之時，與梁振英「大隊人馬」操到醫院巡視（圖），更稱要求內地打撈船來港救援，惹來不少市民怒轟西環「抽水」 (03/12/2012 Apple Daily)

8th?

應該冇啦 唔係一批咁救架咩

啲潛水員好勁

未必
首先佢地仲係細路
但係係大人就死啦 唔死都咒到死

應該唔會，行一轉要成7至8個鐘 唔朝早開始行應該就唔會再出了

Reports: seventh and eighth boy rescued
Reuters and CNN report a seventh and eighth boy being rescued, citing witnesses. The Guardian is trying to confirm these reports.

from The Guardian

【不斷更新●泰洞救少足】路透： 救出第8個少年

但睇段片得到好多有用資訊，又有粵語簡介，平時最新update既都係英文，好多都睇唔明，岩岩先知道原來cave係解岩洞，如果有多d中文update就好

救左8個！？？？
太好
希望行動繼續順利🙏

消息咁唔流通
你肯定今朝個plan真係只準備咗8個蛙人救4個細路？

係以前通信唔發達既年代
國家高層落去可以即時按情況approve/行政指示指揮不同部門協助救災，咁樣協調係會好d
但今時今日咁既年代，落到去反而搞到d人乜柒都要聽指示又要招呼，留係總部開住幾台衛星通信cam 指揮好過啦

實中一個小朋友願望落空了

好勁 咁快第八個

你講中重點
"有心安排"
依加因為個個師奶都講佢地咪臨急臨忙揾人去囉
cctvb 不意外

唔識用google translate 但識上連登

其實有個問題
點解唔好似check point咁
派多幾個救援隊一個轉一個帶d細路出後
勁晚入最入

好過幾條友來來回回行曬全程

行翻入去

官方話會開記者會一次過公佈為準

太好了聽日救晒

近期黎講除左中美d口水戰 呢單應該最大啦

指閪揮咩
阿總統 家陣救災
你覺得你有料過個軍部將軍定班專家
行開少少當幫忙啦

之前美國有唔知山火定咩
D記者搶人物資

個個吹奏泰國總理做乜鳩
真係起哂雞皮

泰國總理今早去咗布吉指揮救援。。。

客觀d 講, 有d 指令都要approve先嘅

阻住d 救援人員救支那人

救成點 返工無追新聞

所以我咪話以前囉
依加年代全部正常有晒contigency plan 有晒流程
落得去既100% 係做show
例如果d 黨指揮全力乜乜乜果d

做得好

試過成篇copy上去 Google translate,但句子有d唔通順，理解唔到，coach係指教練，原來都可以指巴士，有陣時因為呢d地方理解錯左意思，所以好多時間都係睇tvb d新聞做番補充

cave都唔識不如返去讀書先啦

泰國人高質

同樣事件發生香港
太哂錢太哂時間唔救

岩岩第8個出左 今日應該收隊(?)

敵將is doctor lee

其實想問16L 氧氣夠佢地用幾耐？ 佢地一支夠用11個鐘？

咁唔同
佢係關心市民
唔似689

救咗8個啦

果邊差不多全滅
去到唔怕搞到救助

好事喎
全力支持佢落去阻撚住晒

咁又唔會
當年迷你倉咪一樣明知冇人都一樣救

浪費納稅人金錢

LIVE影住部直昇機

準備送去醫院?

cave唔係成件事既關鍵字黎咩?
岩哂喇, 今次可以學多d英文

屌喇星 笑撚到我仆街
你不如話啱啱先知thailand係秦國啦
真係block得你冇錯

有直昇飛機走就代表送緊過去

汁你老母

唔知佢係咪會問啲人
「開唔開心」、「係入面好唔好玩呢啲」、「救援辛唔辛苦」呢啲on9問題

一陣搞到香港又柒出國際

唔會on9到咁掛

輕挑到佢。。搵娛樂記者？呢單野係娛樂新聞？香港真係變態到一個點

唔好俾小朋友去醫院住 俾我地採訪幾分鐘先

大家記唔記得之前馬場巴士單野
CCTVB

係都派無線新聞記者

派東張去報娛樂定係隔離增加出現率

世界仲有邊個地方新聞機構會派娛記/非國際組去做採訪

希望聽日都順利 救齊人出黎

直昇機起飛啦....

三分半鐘

屌，佢問on9問題都算啦
個旁白重要用把咁開心既聲去講件事
重未出晒黎架

仲差6個

你真係踩港撚
你搵單新聞出黎俾我睇香港幾時冇嫌晒時間唔撚救人過
冇撚病呀嘛？

唔係5個咩

東張閪望咪撚問人咩心情呀下

如果順利，睇黎星期三就救得曬

仲有5個！！唔知會唔會一次救哂出嚟
分兩次的話 就算有醫護人員都覺得最後3個會孤單
始終一大班人一齊咗咁多日

唔知今日救援完左未？
今日入多左人
可能救多個唔出奇

開party咩 要人多
班醫護本身都係軍人嚟

求生技巧

5個講錯

勁感動

打坐入左定可以幾年唔食野唔入水

應該留個教練最後走
因為唔知佢識唔識潛
又無細路咁細粒
最難救

教練一定最後

洗撚理條假膠咩，一早block 撚左佢咪唔會晒位囉

唉，又晒左一個位屌佢

未必 家陣咁多軍人/醫院喺到
教練一個成年人既身份根本唔算得係啲乜

Focus shifts to health of boys on Thai soccer team

From CNN's Wayne Drash and Susan Scutti

As members of the boys' soccer team trapped in a cave in Thailand continue being rescued Monday, the focus is shifting to the boys' long-term health and getting them proper medical aid. Health experts will be checking oxygen, malnutrition, dehydration, post-traumatic stress, and other psychological effects.
"One of the major concerns is oxygen right now. They've been in an area where oxygen levels are low," Dr. Darria Long Gillespie of the University of Tennessee School of Medicine told CNN.

"As soon as they get out, that's what they'll be checking: their oxygen levels and their breathing."

They will also be checked for malnutrition, dehydration and an array of other health effects.
Dr. Carole Lieberman, a psychiatrist who is also a scuba diver, called it "an amazing feat" that some of the boys had been rescued. She said officials would need to check for post-traumatic stress and other psychological effects on the boys.
She said it would be extremely important to relay the good news of the first boys' rescue dto the others who remain trapped inside. "That would be such a boost for their confidence," Lieberman said.

一方有难，八方支援，邻里相帮，患难相恤，是中华民族的传统美德，更是社会主义制度优越性的生动写照。不见天日，饥寒交逼，抵挡不住爱心的热流。当灾区群众身陷困境的时候，有多少人伸出援手，捧出爱心，尽其所能，雪中送炭。在危难面前，我们中华民族这个大家庭强大的向心力和凝聚力更加凸显。
我方體現

泰國個佛教好似都有類肉割肉餵鷹咁既故事
唔係好記得係唔係有

氧氣有限. 最入嗰個冇咁多氧氣用咁耐.
同埋一次過出嚟. 只要前面有問題, 塞住咗. 後面就會仆晒街.

我反而希望佢哋心理冇事，有個出過家八年嘅教練教佢哋打坐成兩個禮拜，開頭搵到佢哋個時又咁淡定，應該心理健康。

細路仔只要有個大人陪住就安心好多

我估啦
呢班細路係山區學童
平時就係嚮野外玩慣
仲玩埋足球隊
最弱嗰個都應該勁過香港啲咩咩星

已經有預感教練出到黎會同傳媒政府講，我會負起全部責任，唔好怪啲小朋友

如果要keep住士氣同心理質素
我都會排教練最後

有其他成人係到睇住當然冇問題

但係教練始終係果個空間入面對住班細路仔最耐既人
至少係熟落先,同埋之前練波相處咁耐由佢穩定軍心會合適D

點解係得第七個小朋友要用擔架
發生咩事

教練決定最後果個先出黎

困咗喺入面咁多日
有人身體比較虐弱有乜咁出奇

虛腳啦

香港人最大愛

其實冇辦法知道晒啲來龍去脈，好難話一定係個教練衰

咁多個細路，教練一個人唔會拉得住
可能係班細路本身想入去，教練知拉唔住唯有跟著入

點解泰國政府要封鎖消息

泰式打抛雞示意圖 (黃貫中巴打提供)

唔係封鎖 係集中公佈
以免混亂 點知咁多泰媒放假料

The threat of monsoon rains re-flooding the cave is not as acute as previously feared, according to Johannes Sander of the Munich-based industrial weather forecasters Sander and partner.

In an email, he says rainfall today was mostly in foothills away from the cave and tomorrow will see less rain.

He writes: “Monsoon rain patterns are very local. On Wednesday strong rainfall will happen about 30km or 50km north of the Tham Luang region, while the area around the cave will see little precipitation, and even less than today or tomorrow. The lack of signficant rain with support pumping of the flooded caverns.”

好消息
預計呢幾日山洞範圍會冇咁多雨

希望13個人齊齊整整

佢愈封鎖咪愈多流料

如果政府急住出消息，之後搞錯咗要修正仲亂
加埋唔俾傳媒勾線同放無人機就係費事佢哋成班湧到現場/醫院阻住救援

20:59
BREAKING Eight boys now out of cave
We have more details from a source inside the rescue operation.

The four people rescued today were all boys
That means that their 25-year-old coach remains inside the cave system
The four boys were said to be cold but otherwise in a good condition
Rescuers said they plan to bring out the remaining four boys and the coach on Tuesday

聽日救哂出嚟！

第二輪救援行動如無意外應該差唔多完

如果唔管制傳媒
相信班家人會俾人煩足十幾日

無線依加要搵人宣傳節目都可以宣傳得咁肉酸

聽日都要加油
大家順利平安出返晒黎

之前連登仲話要拉個教練打靶

今日01有篇報道，訪問這次沒有跟入洞的足球隊隊員，話佢地經常入個山洞玩。

n年前又係泰國

不過水災

窮到仆街既亞視都搵左人過去跟進

一次過救5個 仲有醫療人員
繼續集氣

明天
Divers 加油
細路 加油
教練 加油

加油呀我屌你老母

放料只係滿足全世界班花生友，對個救援0幫助

現場幫緊手嘅人有足夠資料咪夠

Agreed

影相做show

所以晏就個記者會話今日開始會追究那些放假料的media

屌你老母臭閪又block 一個小學雞

禽日週圍serach網上其他直播, 見到鳳凰衛視都有現場直播, 睇一陣同時有隊新華社記者走去直播到問鳳凰衛視班認者係道做咩？

真係支那人既記者個腦係做咩 , 心諗唔通係道扑野咩

child 登係咁呀啦

咪撚quote啦

Ho ball

係之前失去咗一個

唔好引用

我相信教練係後入既

直覺個教練應該

sad ending

封鎖消息封到咁

教完波得鳩閒陪班細路探險
又無糧出

[/quote]留名 [/quote]屌你老母臭閪又block 一個小學雞[/quote]
唔好意思太順手㩒左引用 自吞一千粒膠

果教練應該會成為德道高僧

加油呀

你又岩啵

今次呢件事真心欣賞泰國處理手法, 政府同國際救援既合作真係令人佩服, 自己國家既救援人員又會因為咁而學到更多野, 最重要真係救到人, 對泰國印象分加左唔少

開緊記者會

之前旅行團死人果單都未計
咁快加分

瞓醒未呀你 醒喇屌你

我都有諗過
不過依家有水有嘢食
應該ok

耶撚？

其實本來我估唔到隔左咁多日佢地都仲生存緊，而且被發現
希望聽日行動繼續順利落去

完全估唔到成班細路失蹤咁多日仲生存緊

確認8個人都已在醫院

只要有水，冇野食都可以吊命
加上佢地仲有零食喺身

講真本來我都唔太樂觀，但尋日睇到太熱血，成件事都好傳奇 希望仲有五個早日出番來

可惜之前有一個犧牲左

醒啦柒頭

黎緊兩日可能落大雨，要盡快救到呀

訓啦

唔係

樓上好似話來緊幾日無雨
無論如何聽日都應該帶埋果幾個出來
頂住

唔撚信喎
屌你老母

救晒先落

michael safi
(@safimichael)
"the kids (released on Sunday) are now very fine. If you ask whether they have eaten Kow Pad Krapow - no. They haven't eaten that but they can take normal food like diluted porridge" #ThamLuangCaves

July 9, 2018

食好重要

小朋友係咁架啦 想當年我同你咪日日都話想食麥當勞

好搞笑
快啲好翻 補充翻啲營養 出醫到時食咩都得

輕鬆下 唔洗派膠喎 唔好咁緊張

大難不死， 必有口福

啲小朋友好可愛
不過可能就係因為小朋友無大人諗咁多先可以堅持到咁耐
如果換著係我響山洞入面一早無晒意志

笑撚死

山洞入面如果靜坐落黎時間會過得好快，同身熱過訓覺

Boys recused Monday were in better condition than those who came out Sunday

The four boys who were evacuated from a cave in northern Thailand Monday were in better condition than those who were rescued Sunday, Narongsak Osotthanakorn, rescue mission commander, said at a press conference moments ago.
Osotthanakorn would not elaborate but did say all the boys who have been rescued are in good condition.
He added rescue workers will need at least 20 hours to prepare for the next operation, but timing could change depending on weather and water levels.
Monday’s rescue was carried out four to five hours ahead of schedule due to favorable conditions.
All rescue workers and divers are resting in preparation for tomorrow’s operation.
Officials will meet late Monday local time to discuss Tuesday’s plans.

Will last 5 be released tomorrow? "I can't tell. I am not in charge of this as it is up to the diving team. Their plan is designed for rescuing four." #ThamLuangRescue

帶埋教練一齊走啦

如果唔得都唔可以夾硬黎嘅
安全至上，相信教練會明白
都等左咁多日

訓醒就見到今日再救左四個
好西利呀救援隊

可能教練都真係仲好虛弱

你老母弱智狗 收皮啊

救多個人，所牽涉嘅潛水員，沿途支援嘅工作人員同裝備，同埋醫療設備，都要相應增加。
plan 得四個人就可能係佢哋計過最有效率嘅數量，唔得唔可以夾硬加多個人，否則唔夠支援等如提高風險。
況且個教練識打坐冥想，唔爭在多一日，反正預計嚟緊兩三日應該唔會有大雨。

ON99 又一件

全世界專家雲集，搞咗成7日先開始行動
仲要確信度低，官方同傳媒講野都唔敢講到實一實

你話呢

典型老細心態，見人做到就話「其實唔難」
又唔知人地花咗幾多心血

比著係你咪好似你個名咁已死囉傻鳩

劇本早已預備
最尾入去肯定搵唔返個教練

依家係咪聽日會救埋最後個啲?

救到就話唔難 真係得啖笑 一批4個人 行出黎要大半日 唔通係入面玩咩，唔係最top既divers 入去救，點可能成功

ok完全封鎖

你樓上有quote 到

唔係得佢喺入面架嘛 仲有醫療人員嗰啲

人地話香港多痴線佬我都唔多信
睇完最近呢幾個post先發現原來真係好撚多痴線佬

做乜春有一個人好得閒咁每個留言都負皮

每次入依個post
每一次都block到啲假膠
從來都冇失望過

Btw 集氣 希望教練聽日都可以出埋黎！

出黃字好獨到 好醒咁
咁知又係一條傻鳩
坐係到上網打幾句都唔難呀
廢物

負皮我做咩
一拉到最新個頁就有寫話未知下一次救幾多個人
我好聲好氣同佢講都要負皮我

Btw想問下做假膠五毛比負皮有幾錢收？
計時薪定數量？

有幾個人專登搞亂檔
已經玩咗好幾個post

點解咁撚多弱智係到？？ 返去做暑期作業啦on9仔

做咩突然咁多負評

一個一個負評 咁辛苦
其實無人會理嫁

其實點解話個教練犯法要告佢?
咁如果係7個成年人+6個細路又或12個大人+1個細路。係咪大人全部都要告?

個個留言都負皮，仲要似乎唔只一個人

我有撚負皮你呀 屌你老母ON9仔

意義：N/A

見唔見到我話「好聲好氣同佢講」
唔係話緊你
咁激動做咩
我講個幾個不停比負皮嘅無聊人

我覺得佢講緊
係屋企會覺得好輕鬆既野，實際做會好難啫

坐係屋企覺得行山做運動好易，實際自已親手做就好辛苦咁
潛水都同樣道理

( Show Blocked User - 珅熊基控股 )

全靠連登仔個idea先救到出黎

child 登啲小朋友真係離哂譜
又咒人死又咒個天落大雨又鳩問鳩答
讀多啲書先上討論區玩啦
哩度要用腦架唔啱你地架

PS 又block 多兩件真開心

其實最緊要係等教練同班小朋友出晒黎，一五一十講清楚事發經過

而家d潛水員有話易？

原來已經抽左128m 公升水出黎

Block極都仲有
希望快啲出哂嚟 啲救援人員就真係鬆一口氣

個個回帖都有負評
打手真忙
唔知有冇一個負評唔知有冇5毛呢

啲負評快到

真心唔可以再理佢地
唔係一半帖變左block人／比膠／屌佢地

公眾有需要知真相嗎?

專業架嘛

希望唔好留低教練一個人喺個洞入面
好似好易發癲 就算唔係黑暗中一個人都好易亂諗

連登仔話易呀嘛

攪到咁大我覺得要

鄉下地方唔洗啦，小朋友個個都貪玩
最緊要大家冇事

高估就唔會死咗個diver la

暫時見到每個正常post 至少有兩個負皮

上面有人用黃字話易

知道全程經過
得出來未必是正面的教訓

用咗國家內政國防同外交系統資源嚟救佢哋
講清楚件事
希望唔好再有下次事件

正常啦
呢個post咁多on9俾人block
發神經點都會有幾條友

不如唔好理專心討論好過啦

之前泰國警察話考慮控告副教練

已經唔係教唔教訓既問題
係犯法問題，懷疑有人犯法導致意外發生

Cm

客觀因素點解入咗去需要公開
咩邊個話邊個鼓吹之類內部調查就夠

如果7月先禁入窿既話佢又好似冇犯法喎

有好多公海話6月尾一向都唔係雨季標準
7月頭先叫雨季
塊牌如果寫「雨季禁止進入」黎講未必犯法

有人死
以香港嚟講應該要開死因庭

美國霍士新聞（Fox）周三（4日）指出，帶領少年足球隊探險的25歲教練或會面臨刑事檢控。

單野完咗之後就會調查同追究責任架啦
所以大眾一定要知真相

btw 負評數開始變3個，第3人出現

但死因黎講查唔到13條友

我估純粹人少比較易出清泉，人多就聚黐線佬

但真係好少人

HKG個POST 8號開仲係得400 個reply

比著以前應該開到(10)

嗰邊400個comment加埋呢個都未開到第6個post

其實你filter左d垃圾post都差唔多

仲要減返D垃圾 REPLY

唔好唔記得之前仲有幾個唔同post一路講緊件事，只不過係依個post樓主開始做整合，先變咗主要post
全部加加埋埋應該有10個post

但資料黎講係呢邊多D

如果跟得貼呢邊係會清楚D

不過討論氣氛真係好差

唔好咁，自從on9仔粒六個班縮晒入老母個閪之後，其實已經好翻好多
成班垃圾扮專家圍爐個下最難頂，個啲日子都挨過左依家其實無咩野

希望聽日就救哂佢地出黎

雖然班細路出到黎好值得開心，但有無人同我一樣好想教練都救到出黎，覺得矩都好努力好慘

太好啦 在場所有協助救人既都係英雄
真係要向潛水人員致敬 每日都潛十個鐘救人 加油呀！！

佢應該係最後一個走
都好慘, 幾個鐘得自己一個係到

其實負評又唔會少忽肉
咪由啲on9 做數比老細睇

一諗起聽日救晒出黎個一刻
真係好令人振奮
btw最尾出黎守尾門既diver
潛緊出黎個陣後邊一個人都冇
諗起都心寒
好似走出鬼門關咁

如無意外係軍醫最後一個走

老實講，雖然教練係成人，但其實佢都只係得25歲
好多香港25歲仔都仲係成個嚫仔咁
未肯定教練係咪真係帶佢地行入去，但真心如果無教練咁多日黎睇住班細，班小朋友真係凍過水

又救多4個出黎了

好認同

教班o靚仔坐禪好癲
個心要幾平靜先做到

agger

想問班細路未比人發現前十幾日食乜?

家明…

認真答 好似教練分咗啲嘢食俾佢地
同埋儲乾淨水飲

食屎

Btw邊度有十幾日

飲山洞滴落的天然水

上邊有個貼大陸圖求雨舞 id都好新
真係好鬼

樓上 ban得

AV題材

幅圖咁樣算唔算踩界

求下大家唔好qoute同reply d假膠on9
見到block佐就算啦
好影響討論氣氛

收到可靠現場消息，有2個少年傷重不治 但軍方政府封鎖哂消息，要等到所有人出哂黎先公布

點可靠法？

會唔會又係fake news

咩傷

好似真係嚴重減壓症

請善用起底功能

9up

一個係佢阿哥一個係佢細佬
rip

Hide Blocked User - 我沒名無姓

首先唔係唔想信你
不過連當地傳媒都未有流出
就單單憑你寫兩句
暫時好難令人相信

block

潛水之星巴打最清楚，不過我都係要講句
潛水員患減壓病係因為潛水嗰陣氣壓上升令啲空氣溶入血，然後上浮嗰陣壓力下降啲空氣喺身體各處形成氣泡
今次潛水水深唔過10米，好難夠壓力令空氣溶入血

條友貼到可靠source或者官方公佈之前當佢鳩噏就得

聽朝個輪係咪應該都係11點左右再潛

唉，都已經揀夜晚先入嚟睇post

未確實時間
但話預setup 20個鐘
所以可能係下面至傍晚開始

on9 潛2,3米就減壓症咁跳水運動員應該全部死哂

同埋可能發展中國家嘅小朋友冇諗咁多野 大家柴娃娃諗住一齊生存落去 所以先咁有意志
唔好話我地啦 就算今次係香港小朋友困住
咪一樣係鬧交爭崩頭
屋企有讀小學嘅小朋友 成日聽佢話呢個唔鍾意呢個 嗰個又同嗰個絕交
邊有泰國小朋友咁團結 堅持到咁耐

日本人

cls

引用一位巴打嘅說話

喺呢個post block完啲假膠煩膠之後去第啲post發覺同一班人仲會發表吓啲仇女/仇地盤佬/笑鳩IT無前途之類既分化言論真係幾有組織吓:D

你就知對付呢堆人
落個警告比未知嘅人之後就block左佢就可以
唔洗同佢地傾落去

唔想quote多次
請睇睇#503

個啲唔係小朋友
係有組織搞亂連登嘅人
請睇#503

你估中一半啦
係就係有班人搞亂連登
但邊班人就唔知
請睇#503

唔該唔好再quote 張on9圖

得翻佢一個，意志會唔會大減

根本而家搞亂個post有兩組人
一組9up
一組炸傻扮蒙係咁quote
一個垃圾回覆就quote4,5次

block人記得唔好block漏第二組
佢地先係最大禍害

一個POST BLOCK 晒個堆人之後

出面睇其他POST

突然間覺得小左好多人罵交

或者講ON9野

雖然班𡃁仔搞到咁係咎由自取
咁但係宜家各國通力合作
又救咗咁多個
點解仲要放fake new咒人死？
可能佢地要承受果個rescuer為佢地死果個壓力
但現階段比時間佢地放鬆先

如果係真 之前有位巴打話問過僧人話今次會有3個人死就中左

全世界傳媒mon實都無其他流出
淨係係一位連登仔流出
個機會率會唔會太細

起底睇返原來係波台狗黎 仆佢個街 咁都講得笑

舊嘢咁似

拯救精液大行動

space x 整左潛艇入去
之前笑果班可以收收皮

可唔可以唔好再post 張"粉紅色山洞" 既圖
唔知點解日本仔要咁上色但真係好核突同唔尊重
要睇閪窿自己上成人台搵大把啦咪喺度污染

但好吻合

Push

應該無機會用到

梅雨前線の停滞が始まった６月２８日～今月８日の降り始めからの総雨量は、高知県馬路村で１８５２・５ミリ▽岐阜県郡上市で１２１４・５ミリ▽愛媛県西条市で９６５・５ミリ▽佐賀市で９０４・５ミリを観測。この期間中、７２時間降水量は２２道府県１１９地点、２４時間降水量は１９道府県７５地点で観測史上最大を更新した。

原來落左場暴雨，教練 頂住!

唔知最尾最弱個幾個細路會唔會需要

Show Blocked User - 近海

呢位巴打講得好啱
見假膠即 block

多一手準備都好

橫掂design 同整好左，拎來做士啤都好，一旦水深左都可以即刻拎出來用

最好同大家講聲，方便令佢地單機
謝謝

唔好炒車先 日本都係慘被改圖既受害者
張相係有原圖既
Post返出黎就唔洗驚咁多人誤會啦

禁入果啲假膠/垃圾回覆度起底 一睇就發現果堆九成都係波台狗黎 真係唔知係波台狗特別垃圾鍾意做假膠定成班有組織五毛咁岩都睇波

係咪未有消息今日幾點開始救？

大陸禁撚晒外國節目但係無禁波
五毛惟一娛樂黎

EM 真係

EM好型

唔好意思 因為我喺連登同其他網都淨係見過改圖未見過原圖，炒車都唔知

幾時都話，
幫人，就係最好既廣告。

琴日好似有source話有間橡皮艇公司
整好左個特製既救生囊送左過去 早過Elon Musk
但睇番唔同地方D news都淨係講Elon
有名氣真好

唔緊要 證明網絡世界真係要fake人話咁易
原圖在此，仔細睇粉紅色果張入リ口有啲小畫家痕跡

其實係咪真，有d吹到話應用左，原來又係另一套documentary 既假相，好似流流地

係咩事

兩樣野黎 我知張相係挪威單野
搵唔番source

人地話兩樣野 你又quote番張相

希望全部人都平安無事

佢應該係指我講張相都唔係14年挪威個單
睇Title應該係另一單法國野

Whatsapp已經收到D人SD上面條片出黎

廢老group?

又有？定仲係講緊之前嗰個

Dutch pump company 都冇咩人講

事實就係咁慘

公司GP

阿媽fb 都收到

你信珅熊基？block 左好耐啦

老細都send比我
有睇新聞都知點會咁清 咁清就唔洗咁難救啦

我見到fb 有呢d 假料都會盡量留言糾正

The Guardian新Live Update Post

到依家為止救咗8個細路，全部都係坐直升機送去醫院
政府預定第三輪救援行動會喺當地時間今日下晝4點開始

Elon Musk似乎已經運左潛水器去到

唔係一啲直升機一啲救護車咩？
電視新聞有影到救護車着燈衝去醫院架喎

但喺Thai geographer 度唔見呢個post
可能我眼殘
有冇人可以幫下眼證實下

可唔可以share多d detail,琴日佢地既救援行動都延遲左5個鐘先公佈，好可能泰國政府有心封鎖消息，如果巴打有多d details希望share出黎，真係好擔心又有人員傷亡

There are reports that the Chiang Rai city hospital will provide an update shortly on the health of the 8 boys already freed.

In the meantime here are some numbers, put together by the Australian Associated Press (and so are a bit Australia-focussed but I’ll work on getting some stats about other countries’ involvement):

12 boys, aged 11 to 16, and their 25-year-old coach entered the Tham Luan Nang Non cave on June 23.
It was 10 days before they were found.

To escape, they have to negotiate about 3.2km of dark, narrow passages by swimming and using scuba equipment and wading.

It’s an 11-hour round trip to get in and out but divers have been doing it more quickly because many parts of the route are now drained.
Divers need up to 20 hours to lay air tanks and prepare the route.

So far there’s been 1 fatality - former Thai navy Seal Saman Kunan died while placing air tanks along the route.

There are 18 divers, 5 Thai and 13 foreigners, including Australians taking part in the delicate operation.

The number of Australians helping with the rescue operation varies depending on rotations, but up to 19 are involved.
The group includes 6 Australian Federal Police divers supporting the Thai Navy, together with a liaison officer and interpreter and Dr Richard Harris, a specialist in hyperbaric medicine.

A 100-strong support team is pumping out litres of water to stop more flooding in the caves.

4 boys were taken out on Sunday in 11 hours.
4 boys were taken out on Monday in 9 hours.

醫院嚟緊會公佈8個細路嘅健康狀況

到依家為止死咗嘅人淨係得之前負責放氣樽嗰位泰國SEAL前隊員一個

第一輪救援行動用咗11個鐘帶班細路出嚟，第二輪只係用咗9個鐘
愈嚟愈快

冇睇電視新聞
會唔會係白車轉直升機或者直升機轉白車嗰段路

追足5個post，見到一個個救番出黎真係好感動

真係辛苦曬所有救援人員 每一位都係英雄

其實呢度都提出左好多唔同既意見，淨係之前睇潛水之星爸打已分析已經了解多左唔少洞潛既野

最重要都係全部人可以平平安安出番黎唔好再有受傷

Btw 睇完呢單野真心佩服Elon Musk 無論最後用唔用到佢個design，但佢既行動已經好值得尊重

係由白車送去停直昇機既地方再用直昇機送去醫院

救出嚟既男仔全部健康大致良好

ThaiPBS

咪撚聽埋哂咩傳言, 無真憑實據既遙言
一日官方未公布就唔好當真

The boys have a TV in the room but are not allowed to watch it yet for the sake of their mental health.
今晚世界盃四強睇唔到

其實宜家咁順利係因為水位出奇地低左好多

唔係因為本身易救

都話咗要安頓好哂官方先統一發佈
都唔知你哋成日估估估估乜撚
又信埋啲假料 又話人地封鎖

可能驚佢地睇到關於呢件事既新聞 會情緒波動

唔好再理呢條假膠 block鳩佢算

騎囉羅
珅熊基
呢兩個都可以block

其實係因為對眼無見光咁耐，一時唔係咁適應
咁嘅情況點會俾佢睇兩粒鐘電視....

太好了

Guardian泰國時間朝早11點消息

醫生公佈咗班細路嘅健康狀況
班細路一出山洞好多體溫都比較低，有啲有輕微肺感染，其中有人心跳比正常慢
不過經一晚治療之後依家全部人都冇大礙，琴晚已經有講有笑，第一批細路今日仲可以食麵包同朱古力，唔駛再食粥仔

依家係用緊邊個國家既抽水機？
效率高咁多

就算FIFA找數我都唔撚信佢地敢去現場睇決賽喇

source?

Thai authorities have confirmed today’s rescue mission began at 10.08 this morning (local time), with 19 divers going in.

Despite the heavy rain overnight, conditions in the cave haven’t changed much.

Michael Safi reports there was applause in the room as the rescue chief announced the four boys and their coach will be brought out in the one mission.

今日會救哂

早遲無所謂，最緊要安全

一次過救5個，救援難度增加左好多，希望可以平平安安出番黎

block左一堆

呢個post 除咗資訊仲可以清理門戶

整咗呢舊嘢而唔需要用
先至係最好嘅結局

【不斷更新●泰洞救少足】第3天救援行動再開 指揮官：今天內將餘下5人全救出

● 救援行動指揮官表示今天內同時將洞內5人全部救出，並希望救援過程比早兩天更快

● 救援現場下大雨，有外媒擔心水位上漲影響救援工作，當局就稱已盡力阻隔雨水流入洞內，水位未上升到阻礙救援

好耶！！！

主要係呢幾日冇咁大雨

仲有荷蘭水泵公司派咗水利專家同器材幫手
班人9號到咗泰國，依家應該做緊嘢

間公司2014年有幫英國抽乾水浸地區
上年仲有隻水泵測試成功，用15分鐘就抽走成個奧運標準泳池嘅水
雖然唔知今次有冇用呢隻泵

第一批19個潛水員已經喺當地時間10點入咗山洞，剩低嘅潛水員嚟緊都會陸續入山

繼續順順利利

冇增加埋右？

好感動
Good luck divers
Good luck 細路
Good luck 教練

128 millions Litres of water

blocked

出番嚟食炸雞 繼續踢波

玩水無人夠佢叻

尷尬

block囉
00後玻璃心

真正嘅抽水大國

估計佢地唔知死左個海豹
即係醫生護士之後自己出黎?

Quite a bit has happened so far today.

The main thing to note, of course, is that the third, and hopefully final, rescue mission began a few hours ago, with the intention of bringing out all four boys, their 25-year-old coach, and the doctor and SEALs who have been in the cave with them. We’ll bring you updates as we get them about that mission.

19 divers went back into the cave system at 10.08am, local time.
Authorities hope the mission can be completed even faster than yesterday’s 9 hours, which shaved 2 hours off the total time of the first mission.
Conditions remain similar to previous days, despite heavy rains overnight.

From the information released about the rescued boys, it’s understood the youngest, aged just 11, as well as the coach remain in the cave.

Health officials say the first 4 boys rescued have now seen their parents - through a glass window - and will soon get to speak to them. The second group of 4 are expected to also reunite with their parents soon.

The boys are in good health, although 2 have “minor” lung infections, and all are wearing sunglasses after spending more than 2 weeks in near total darkness.

They are undergoing further tests, and have been kept away from TVs so as not to impact their mental health.

They are also not yet allowed to eat the rich Thai food they’ve been requesting - so far it’s diluted porridge, bread, and some chocolate.

They will remain in hospital for at least 7 days, meaning they won’t make it to the World Cup finals, which they were invited to by the president of Fifa.

Elon Musk has shown up with his mini-submarine and left it at the site, but the rescue chief has said it’s not of any use.

今日有十九個入左去
當兩個釘一個細路，應該仲有d幫手執埋d 手尾同帶醫生護士出來？雖然佢地本身都有潛水底

「部份少足隊成員就讀的學校校長表示，老師會盡力助少年重返原本的生活，「我們會正面對待他們，不會責怪他們任何事，他們是災難的受害者。」

From apple daily

Elon Musk has shown up with his mini-submarine and left it at the site, but the rescue chief has said it’s not of any use.

好似第一個救左出黎

今日都要順利呀，加油呀!!!!

一嚟有之前兩次潛水救援經驗，keep住依家嗰套最穩陣
二嚟可能山洞有啲位轉彎太急，逐個人爬過到但係一個艙+頭尾兩個人過唔到話哂未實際入去度過尺寸

Boys rescued from Tham Luang cave complex in Thailand – in pictures

有無用用唔用從來睇泰方

祝福

FIFA變送禮勤

即時諗到 有相就正

咪估緊點解泰國救援隊覺得用唔著

有相就正
仲要本尊出場

應該4年後都會請返佢地

咁短時間算係咁 都係一次經驗同曝光
諗唔到世界上除左佢仲有邊個私人企業會挺身而出
而且真係有能力work out呢樣野

雖然唔係發明新嘢，但係荷蘭水泵公司有幫手真 • 抽水

雖然有人會笑佢博曝光率
但有幾多間大公司會得閒到特別抽堆咁專業嘅 engineer 出嚟幫手諗樣不問回報嘅嘢

當然有好多機構有份出手
但如你所講 幫到既手都係佢地本身既強項黎
有佢地既出力 成件事會變得更穩陣
抽水係有用 但無論點抽都只屬於被動既手段
因為無任何人可以阻止山洞雨水入滲
我指緊係elon因事制宜既個種應變能力
願意針對成個救援最難既部分諗方法 i.e. 小朋友潛水

人地做生意做研發
咁樣公開自己公司既野某程度上係益左競爭對手
有心有力算係咁啦

可唔可以電視轉播醫院情況
記得美國super cup會轉播駐守外國嘅美軍

唔用又點 有乜好笑
至少人地有做野

至於曝光率就真係睇大家點睇,你可以話佢係界外利益,你可以話佢係本身就係想咁,不過呢樣野一定冇人知

但係有人留言比佢
佢即刻派隊人去當地研究點幫手
佢又唔係專業做呢D大型事故拯救既人

普通商業機構我諗都唔係咁多人肯啦

我依家衷心希望佢係太空科技發展方面再好D添

究竟係個教練帶佢地入去 定係 佢入去搵班細路

無野了追番post見到

個人唔揣測佢出手既動機
但會覺得作為一個企業家
帶住一班發明家/工程師做件咁既事
真係夫復何求
學佢自己對救援人員咁講
human character at its best

elon musk 係呢次今明左呢樣野，以後再發生呢類型既case又多一個救援方法

冇錯

唔同意
抽水係今次救援最關鍵
由英國潛水team話潛水係好危險嘅方法，當初差唔多全程都要潛
去到六泵齊下，加埋天公造美延遲咗大雨，而家只係得兩個關鍵位要潛短途
低水位令到潛水plan變咗可取同十分順利

你自己都講左天公造美 凡事唔使plan for the worst？
如果係落大啲雨既 用八部、十部去泵？
始終都唔可以排除俾小朋友連續潛幾個鐘既可能喎

第一個犧牲者死得好冤枉

15分鐘一個池咁撚勁

佢既死真係一個遺憾

有咩好嘈

總有d人單單打打 唔欣賞都唔好踩

唔應該分邊個功勞大 有份幫過嘅都值得掌聲

在洞內，少足隊13人因出口已被淹沒，並被洪水所逼而「節節敗退」，經過極狹窄的洞口去到離「芭堤雅灘」約400米的一處高地。泰國當局指男童被困期間少飲少食，埃卡坡甚至將自己的食物分給他們吃。當隨身食水飲盡，埃卡坡不准男童飲用污濁的洪水，只可飲洞內滲滴的山水。他又要男童勿同時使用電筒，以延長洞內可用光的時間；又叫男童勿隨處走動以保留體力，並教他們打坐保持鎮定。

點解唔post埋

正解

荷蘭呢方面嘅技術好勁

荷蘭本身個國家都就黎水浸

又可以Block一件了

荷蘭勁
無辦法佢哋國家地理位置低過海平面

有食早餐

A Hollywood movie?
There's no time to waste in Hollywood, as the arrival of two American producers has proved.

Pure Flix, a US film company, has got its partner Michael Scott and co-producer Adam Smith in Tham Luang and they're already conducting pre-interviews for a possible movie project, according to news agency AAP.

Asked if their actions might be seen as insensitive, Mr Smith said: "There's going to be other production companies coming in so we have to act pretty quickly."

We're unable to confirm if a film is actually in the works but we'll find out soon enough.

拍電影真係毫無疑問，呢家個情況係各個電影公司爭崩頭，睇下邊間搶到黎拍

sorry 本身想講抽水嘅重要性 無意貶低任何人
可能語氣重咗 當我自膠
每一分力都值得讚賞

其實成隊被困多D人陪 係咪好過得2,3個人被困
要留係個山洞成10日先有人搵到

琴日開post #2個FAQ更新咗呢單嘢，依家先至開心大發現咁貼出嚟

怪責永遠易過負責

尤其是有個冷靜嘅副教練睇住，班細路肯定安心好多
雖然依家分批救麻煩啲，但如果一開始得兩三個細路一定捱唔到俾人發現嗰日

唔講仲以為連登仔參與埋一部份tim

睇人
如果多人+蝗嘅話
應該未有人搵到佢地之前已經喺入面互相推卸責任打死哂對方

自己一個霸撚哂所有食物唔會平分

係入面咁暗又靜嘅環境 突然見到有兩個潛水員嘅頭冒出嚟 都幾難形容嗰種心情

我都有諗過呢樣野

仲要隔咗咁多日
真係會諗係唔係發緊夢

最前面個細路係咪有係咁抹眼淚

人地屋企人都未出聲，連登仔就幫人地鬧先。
有時真係幾反智。

嚇撚死都似
心諗無啦啦有野喺d死水度上黎

我諗班潛水員有晒CAM 係身...
完左呢件事應該會放晒上網比大家睇點樣搵到佢地
點救佢地出黎

呢間工司又係犀利，遠係美國都Map到出黎

今次單野算不幸中大幸
如果大雨少少，入邊d水沒頂容不易
首次發現作地既英國潛水員，諗住回頭時上水透下氣，又咁好彩見到佢地
再者呢成個星期都無咩顯著大雨
成件事死1個都算係好彩架啦
果個出事既潛水員，希望泰國會幫助佢地既家庭

今日先剛剛重溫返兩個英國潛水員發現佢地既影片
13個人迫係咁細既空間 仲要係斜坡 又黑 又餓 又凍
咁惡劣的環境生存左9日
真係好痴線 有好堅強既意志力
一般人頂兩日就崩潰
真心佩服到五體投地

EM 都好似帶左個RADAR黎

A Guardian source has confirmed that a ninth boy has been rescued from the cave.

【不斷更新●泰洞救少足】第3天救援行動展開 路透：第9人被救出

● 路透社：第9名被困者已被救出，他其後由抬架抬離現場

老實講, 冇教練指導, 班O靚仔應該一早騰哂雞死鬼哂, 佢都算係咁啦

又有好消息

不過條片無咗啱啱發現佢哋嗰一下
想知道佢哋咩反應
比著我應該兩日唔夠就絕望等死
發現有人出現應該會激動到暈咗
但班細路相對好鎮定 唔知係咪太攰或者打坐打到心無雜念
班細路真心好勁

冇追post 想問有冇人知tesla 老細喺今次行動度有冇作用?

唔知救晒D人之後
泰國俾唔俾佢班工程師入去試佢地個救生倉

追post 啦仆街
老馮答你?

UPDATE: Tenth person seen carried out of Thai cave on a stretcher - @Reuters witness

第十個
陸續有黎
齊齊整整啊

十個喇！！！

可能落後小小地方嘅小朋友係咁
佢地都好樂觀
亦都靜靜同救援人員等到時機到就走

最尾一批一次過救 咁應該all safe啦

一開始係度追post搵到班細路果陣覺得好神奇
跟住又好多阻礙救唔到佢地出黎
到而家一個一個出返曬黎
遺憾係死左一個救援人員

比著鄉港果d小朋友
可能屌晒鬼條命我自己架
私自潛逃一早死撚晒

繼續繼續！

睇見有時係街嘅小學生
仲要工人姐姐幫佢孭書包自己一路行一路打機
D野唔順佢意就發脾氣

[url]
「條命係我自己」上大帽山被阻 惡女狂鬧阿Sir

大家唔好覆#703算鳩數
班員工又係到踩香港人
唔好計佢計，quote 都唔好quote

我果層有兩個十幾歲
有兩個工人服侍
屌你我十一歲已經要洗衫煮飯帶老豆醫院出出入入
依代人真係好幸福

醫生唔批班細路去俄羅斯睇世界盃決賽。。。灰爆

一放工就有好消息！重有3個

你幾耐無出街
定你自己都係港孩
利申 港孩

醫生無做錯

啱啊
啱啱先救出黎
仲要長途跋涉去咁遠

唔批正常嘅，佢地咁虛弱

來自不同地方寫給13個小朋友的postcard

初初有咁多難關去到而家救到哂大部份人出黎, 真係勁熱血
希望真係happy ending, 雖然之前都死左個潛水員

堅持埋佢呀
追咗咁耐 終於到咗最關鍵嘅moment
好緊張 希望一切順利
今次真係一個大奇蹟

加油呀救援隊

之前咪話呢個cave 無人完成過成條路
唔知雨季過後仲會唔會有人敢行

加油！！！！

我驚教練出事，佢最虛弱又大份過小朋友

仲有教練 好擔心，一定要平安出嚟

睇直播話第十一個出咗嚟

【不斷更新●泰洞救少足】第3天救援行動展開 路透：第11人被救出

關注左呢單新聞好耐，想寫心意卡比班細路同教練
請問可以寄去邊度比佢地？
寄去佢地間醫院會唔會傳達到比佢地？

加油呀
齊齊整整出嚟食炸雞同睇波

加油加油

呢個好似係地址

最後兩個

今次大命出番黎
真係要生生性性，為社會出多分力
唔好辜負犧牲左個位潛水員

唔該哂巴打

個標題1999，無人屌過

除咗少足要諗下之外有咩問題

少足都無乜好屌啦，唔通少林足球呀

佢地睇番新聞發現原來成個聯合國咁救緊佢地唔知點諗

教練可能要留多晚

震驚 興奮 內疚 難忘

成班都on99 泰國既細路本來就會去洞穴探險當玩 不過佢地唔好采呢樣野都係真 不過唔知人地有呢個文化又係到屌個教練 child登真係世界級

泰國少足受困山洞?

今晚會唔會救得曬 希望可以盡快救黎出黎啦

其實應該係被困山洞

But士撚旦啦wfc

同意，我相信叫得班細路去，佢地父母唔會唔知掛？
一早叫定食好早餐午餐，唔通佢地父母知危險都比佢地去咩？
咁父母都有責任？
明顯人地當探險係好平常既事

家長肯定知 家長唔同意可以唔比自己個細路去
所以根本係集體疏忽 唔可以賴哂個教練

有無人知嗰幾日泰國天氣預告係點

最on9係班踩港撚成日開口埋口話 俾著香港人實點點點 咁咁咁啦
屌 都唔撚同文化 生活環境又唔同 根源無得比較
用城市人個套去屌鳩班通山跑既小朋友 膠刀肺豉脾

班友最興乜事都搵個戰犯出黎

如大家所講，如果家長真係知道教練係帶佢地去探險，咁教練嘅責任要確保咁多人嘅安全，直到今日佢地被救出，喺佢地被發現之前都盡能力保住全部生命，至少我覺得教練都有盡左佢嘅責任，發生意外被困實屬不幸

救出11個
仲有1個同教練都要加油
大家順利平安一齊返出黎

現場的朋友話現場消息指其餘兩個小孩和教練已到chamber 3 但未証實

係就功德圓滿

救練陪伴到最後

咪咁多餘啦

香港咁多民生議題你唔關注，走去理其他國既事

其實真係唔好彩，佢地官方都係話7月唔比入，唔通7月頭就會水浸政府出告示話7月就唔比入咩，起碼早2個星期就禁啦

今次似係不正常情況，今年全球天氣都唔正常

俄佬台話當地時間1743已經見到最後個細路同教練出咗嚟 唔知真唔真

人地鐘意點咪點囉，都馮要理香港既事？

老*

其實都幾快，應該好多位唔使潛

全部出來了

第12個已在醫院途中

屌下又唔撚得？

港豬最鍾意懶有國際視野做埋啲偽善嘢

開第一個集中post嗰陣打錯
怕之後啲人用標題search唔到所以一直冇改

all boys and coach are out of cave

所有人都出曬？

恭喜

想知道醫護人員都安全未

好感動 希望其他救援人員全部安好收隊

家長應該知
有個冇去山洞既同學仔話未做哂功課所以家長唔俾佢去
唔知真假啦

又分化香港人 關心外國時事等於懶有國際視野，叻仔 高汁五毛係唔同啲

michael safi
@safimichael
Richard Harris the Australian doctor is still involved, all the way in with the boys and won't leave until they do, Guardian understands #ThamLuangCave

個醫生好好

好希望世人永遠都記得嗰位潛水員英雄

感動到起雞皮

好感動

終於！好感動
醫護同潛水員都安全離開嗎？
感謝所有參與救援既人員
呢次泰國政府係全個救援活動所做既決定好果斷 做得好好

R.I.P. 犧牲既潛水員

live

成件事最sad 係有人死咗

感動

五你老母閪咩 睇下最頂reply係邊個先啦傻鳩

好感動
所有幫過手既人都好偉大

same

At 18.22 pm The 13th wild boar out of the house is already done, confirmed as a major coach. Now the authorities are taking the body to check the body at the field hospital.

好感動！！多謝所有醫護人員

恭喜晒！！！

我想問，咁佢地仲駛唔駛入去拆野？ 一話等雨季之後再算

緊係過左雨季先

要留院一週
睇唔到世盃

好感動 好少mon post mon得咁實
所有醫護人員、參與行動嘅人辛苦曬
希望班細路岀到黎生性
希望個位為左行動而犧牲嘅潛水員安息
你嘅努力冇白費到！

恭喜哂

真係打左下冷震之後起雞皮
辛苦哂所有有份救援工作既人!!

仲有一班背後嘅農民
因為抽哂d水去佢地到
搞到農作物死哂

實在太好啦！！！！好感動
班救援人員好勁！

佢地全家永世平安

好開心！！！
所有人都冇事！ 辛苦哂救援人員！

感到 人間有愛

終於都救曬出黎
一路追post由搵得返
到出返黎好困難
到順利救人

救哂喇 等睇後續

希望13位都盡快康復

出院第一件事應該係十三個一齊去拜一拜犧牲咗嘅泰SEAL

好感動呀

蘋果咁快話救哂 bbc同guardian都未有消息

天公造美

D細路仲想食零食
心理應該冇問題
教練唔知點算
肯定會痴線

At 18.39 pm All 13 wild pigs out of the house are already done. Now the 13th wild boar is in charge of the medical faculty, the field hospital, the doctor and the navy seal. The rest is on the way. Dive along, last stuck, doctor and seal, the remaining part between Hall 2 AND HALL 1

成班野豬仔 真係擔心死人
好彩安全出晒黎

連登仔好波
成功了！
網上指揮救援工作成功了！
好感動

可以去睇決賽了

國際足協（FIFA）早前邀請少足隊周日到俄羅斯看世界盃決賽，但負責照顧隊員的醫生不准他們參加

終於完結啦

多謝全部有幫手既人員

特別係貢獻左生命既潛水員

終於救左出嚟

我都想問

救返晒
辛苦晒所有救援人員工作人員

guardian 話12

死左個救佢地既人呀...真心唔應該去

教練係咪應該封爵（or equivalent，我唔知泰國啲honours系統係點）？

開頭嗰十日真係靠佢保住條命

連登仔功不可沒

見到了 岩岩1min前先confirm

其實班細路岀洞見到個拯救去到咁大規模應該嚇到尻縮
Anyway 終於無曬事
唯一一個潛水人員RIP

不得了好感動！

感謝所有教護人員
真係起哂雞皮！

封都封左兩個英國人先啦

去睇決賽了

1 min ago
1754hrs
Last boy rescued from cave; coach remains inside
After more than two weeks trapped inside a cave complex in northern Thailand, all 12 boys have finally been rescued, an eyewitness who is part of the rescue operations told CNN. Their coach still remains inside.

The last three members of the youth soccer team were pulled out of the cave on Tuesday afternoon, the third day of a huge international operation to save them.

原來連登仔係咁關心世界大事
自己香港得返半條命都唔去救住
依一種
捨己為人
犧牲小我完成大我
咁高尚既情操
真係搞撚到我喊撚左出黎

Guardian: Confirmed: 12 rescued and coach

仲有教練啊！！！

12.51pm BST
Confirmed: 12 rescued and coach
The 12th boy has been rescued and the coach, the Thai navy Seals have confirmed. “Hooyah.”

From Guardian

連佢地都confirm

宜家未走既係1個醫生同3個SEAL

Posted at 19:51
BREAKING Thai Navy Seal team: Everyone is out
The Navy Seal team in charge of the rescue says that everyone trapped in the cave has been brought out, completing an extraordinary and arduous rescue operation that captivated the world.

The Seals posted to Facebook: "12 wild boars and coach out of the cave. Everyone safe."

From BBC

唯一傷亡係救人其中一個

眼係封住

4 frogs加油!!!!!

追咗咁多日真係喊咗出黎
有得13個人一齊睇world cup啦

拍硬戲了

好似話睇唔切 要留醫

four “frogs” 快d出埋黎就真係完成喇!!

唔可以話完滿完成因為有個犧牲左既潛水員

佢地都要加油
平安返黎呀

好似就係佢地4個一直陪住d wild boars

睇電視

感謝上天

想睇下英國潛水員發現佢地果條片，有冇人有link?

Thailand

Or過咗身嘅泰國navy seal

感謝

我之前一直唔敢睇, 依家救哂終於可以睇返

勁

Fxfa: 今年去唔到俄佬度睇決賽唔緊要, 2022年請哂你地去卡塔爾.
2026年世界盃泰國隊靠你地啦

呢班小朋友真係好犀利

無事啦，無事啦

今次經歷一定比任何訓練更磨練到班細路既意志

死左個潛水員 如果唔係既話成件事真係好完美

由唔識游水，到宜家潛水出翻黎

個嗰死咗嘅潛水員係成件事唯一同最大嘅遺憾

好似雷霆救兵咁
遲d都會知道自己條命係用人地條命換番黎
請好好咁活下去

38歲仲好後生

真係好 害死完人又可以飛去俄國睇fifa

我都係

好似有d掃興 不過我記得唔識游水好似係泰國傳媒fake news
後尾有講返佢地其實識游水

不過就算識游水都係好叻 游水同喺咁嘅情況下潛水差好遠
比我就一定驚到痴線

了解
絲打現場心情應該都好激動 ?

我都喺

做咩唔敢睇

原來係fake news
謝謝更正

當知道自己氧氣唔夠

向所有拯救隊致敬

海豹突擊隊長

我都唔知 可能驚會唔成功 見到啲活生生人死哂

Mon曬五個post，終於救曬岀黎好感動

咁啱睇緊電視，同老豆講起佢地真係好叻，咁困難都可以岀到黎，點知條仆街竟然話：「車，咁簡單都唔知點解搞咁耐先岀到黎，咁都要人救」

即刻叫佢收聲，好想封撚住佢個口

由最初個post追到依家救哂 心情好開心但有個潛水員死左又覺得可惜 係咁FF佢冇死就好完美

由佢地失蹤一路追post 去到連登仔不停話好難救到 一定死幾件
再到宜家出返晒嚟
除咗好感動之外
都見識到連登燈力有幾強

之前話法師講最少死三個個人呢

岩岩睇左新聞 真係大幸

驚萬一有咩事, 搵到救唔到

祝佢地未來代表泰國踢世界盃

好感動 終於脫險

如果冇嗰啲咩創傷後遺症，我覺得佢哋可以喺潛水嗰方面發展，話唔定遲啲做埋潛水專家

結果係犧牲o左一個潛水救援人員

反而想知水位降左佢地要潛幾多粒鐘先出番黎？ btw,終於出曬黎好感動

+1

開始鞭

今次真係上天保佑

不停鳩up話好危險高風險，會死一堆人
又話乜功利主義唔好救嗰批連登仔呢

我都記得有巴打講過係假
係d傳媒咁講令到成件事更引人入勝

好神奇 一開始話要來回11個鐘 又話要一個一個咁救 結果竟然比預計中容易救曬出黎 真係好好彩

抽水機功不可沒
同埋D農民由頭到尾都無咩怨言
雖然政府話賠番損失比佢地
但浸左咁耐，撻地唔知幾耐先復原到

11個鐘係早幾日水位最高個陣 呢幾日低左應該有d位由潛變游

睇睇下先回想到細個想做英雄 好似班潛水員同工作人員咁可以拯救到人 而唔係日日on99咁工作

救哂

將農地改為旅遊景點

秦國好波
軍民上下一心去救人

布吉血祭成功

有心考消防都唔係咁高門檻

希望剩低四個救援人員都快啲出返嚟

報告！

On9仔粒六已經縮左入老母個閪

希望班細路做到反面教材，警剔其他人唔好因為貪玩而周圍冒險

17-18歲果陣有諗過但色弱 放棄左

最好起個牌記念死者 一來記念 二來警惕

都唔算貪玩喇
有同學仔（定其他球員）話佢地有時都會入呢個山洞玩
何況d家長都知佢地入去，係唔好彩撞正大雨先被困

個天

真係好感動，由一開始話好難救然後又犧牲咗個救援人員，mon咁耐po驚咁耐，之後天公造美又有各國幫手13個齊齊整整出返嚟真係褔大命大！希望13個人出返嚟之後可以有一番做化作為報答 之後代表秦國踢世界盃

狂賀

No confirmation yet that the four remaining support divers are out.

大家唔好咁快慶祝住，仲有4個救護人員係入邊，出緊黎

有問題，問過唔好屌
想問有冇講過Thai seal係點樣比人發現死左？

千祈唔好有事

重趕得切睇4強

好似護送班細路出嚟都係果2個英國潛水員做主力，係咪真？
重以為佢地返左英國

13個出晒黎好厲害
仲有救援人員 連續拯救左三日真係唔容易
仲有班肯冒住生命危險陪佢地咁多日既醫生同seal

係咪要聽日再搵潛水員帶佢地出來

醫生同陪佢地嘅 seals 仲未出黎

好偉大

笑左
theresa may出tweet恭喜
d reply全部都係叫佢resign

泰國啊師兄,罰抄10次

辛苦哂所有有份幫手既人 真係人間帶愛

功德圓滿
所有人都平安無事就好

1.49pm BST
Manchester United has invited the boys to Old Trafford.

TVB新聞都冇睇? 佢BUDDY帶佢出黎(個時昏迷)

有冇bin c post?

等埋佢地先叫齊人 加油

之前FIFA係咁比人屌抽水

DLS

會唔會去外國陪訓

教練已在醫院

做呢d 得一刻係英雄，九成時間係on99

應該載太陽眼鏡？

包住出
之後戴超

好開心班細路無事，係個洞一日都已經難，何況十幾日。

同埋班救援人員真係令我體會到咩叫專業，我相信救到咁多個出黎背後策劃執行一定搞咗好耐。

不過有d好奇想問呢單嘢點解咁勁可以引起全球關注，當然係一件大單嘢但通常都係發生個邊自己國家既人關心，好少好似今次咁全球同步關注，仲要連登開咁多個post整埋Q&A俾人了解成個來龍去脈，

你個名真係改得無錯

台上一分鐘，台下十年功呀
如果你平日on99
重要時刻真係等出事架

你估消防員鍾意打排球咩

秦國呀鄉下仔

連狗都串你

算啦，無謂同啲廢老嘈

【不斷更新●泰洞救少足】圓滿成功！ 被困洞穴13人全部獲救

573,086
最後更新: 0710 19:41 / 建立時間 (HKT): 0710 00:17

泰國洞穴第3天救援行動在香港時間今早11時展開，雖然現場下大雨，但經歷了逾8小時的行動後，當局再救出全數餘下的5名被困者，行動終告圓滿成功。以下為事件最新發展：

● 泰國海軍海豹部隊確認，13名被困者已經在香港時間下午7時許獲全數救出，但4名留守陪同少年的海豹部隊成員，據報仍在出洞途中

● 泰國總理巴育透露，被困者進行逃生之旅前均獲處方抗焦慮藥

● 國際足協（FIFA）早前邀請少足隊周日到俄羅斯看世界盃決賽，但負責照顧隊員的醫生不准他們參加

● 泰國海軍海豹部隊承認，今日的救援行動會比平時長，但仍希望在今日之內完成行動，到時所有人「一起慶祝」

無諗過隔咁多日仲在生
除教練全部細路
多國有份幫手救
足球隊被困撞正世界盃

講山神條仆街係邊
同我死出黎

比錯左負皮
唔好bam我

唔係靠佢地拜山神 落左雨啦

山神放過佢地

就係廢事同佢嘈，即刻叫佢收聲

希望餘下嘅搜救人員都安全岀黎

終於攪掂

唔好嘈交住 要嘈去第二度嘈

好多人like喎

啱啱落堂睇到單新聞好感動啊，終於全部無事出返嚟
不過犧牲嘅果位seal team 真係

希望所有人都平安！

工作人員合照
from army times thailand

死咗啦 佢同佢老母補咗嗰兩個位嘛

佢話山神懲罰佢地喎

有個話「最少死三個」

有幾個柒頭啦

從呢件事睇到好多野，尤其係再一次睇得到香港人睇邊個負責任睇得好重，even 係呢d無人想既天災人禍，一日到黑怪呢個怪果個，我都幾肯定泰國果邊，甚至係班細路既屋入人冇人會好似香港人咁諗。

香港人睇小米升幾多%仲緊張

入面醫護人員出咗嚟未？

追完post好似睇落都未有confirm既消息 如果睇漏勿

咪On9仔六粒囉

我見到其它post有巴打用「趣味性」形容
又幾貼切

山洞潛水+高難度地形+全球精英雲集

吸引過其它災難新聞好多

BBC 同 the Guardian 關於佢地嘅最新消息都係話佢地未出黎
半個鐘前仲話等緊 the 3 rescuers and the doctor

1001

等埋佢地出嚟先叫做完滿

連仔都有芒post

只想講句
指責容易負責難
好多人（猶其香港人）做野出左問題未解決之前已經問責鬧呢個篤果個，嘈三嘈四就當自己做左野好有貢獻咁，其實係用黎掩飾自己既無料。
唔知係咪習慣左，之後就無諗見到咩事都挑剔左先扮晒真知灼見咁。

唔洗開6啦

希望盡快有救援人員消息